要變中國台灣了！ 澳航執行長：將遵守中國民航局要求 原文網址: 要變中國台灣了！ 澳航執行長：將遵守中國民航局要求

中國民航局日前發函給全球航空公司，要求不得將台、港、澳標示為獨立國家，全球20間航空公司迫於壓力照辦。原本不願改變的澳洲航空（Qantas Airways），執行長喬伊斯（Alan Joyce）4日也宣布將依循中國航空監管機構的要求更改。

綜合澳洲媒體報導，澳洲航空執行長喬伊斯於雪梨國際航空運輸協會（International Air Transport Association，IATA）上表示，公司計畫將遵守中國民航局的要求，將台灣標示成其領地，但需要時間進行，「我們的想法是會達成要求，但完成前會需要一些時間」。

澳洲外交部長畢紹普（Julie Bishop）先前曾向北京當局喊話，澳洲當局依然堅持「一個中國」的原則，但國內私營企業屬於「自家事務」，不應該受到政府的壓力而運行，「不管是我們的（政府），或是其他國家的（政府），此舉都會威脅到企業的日常營運。」

根據美國《外交政策》雜誌，美國航空與聯合航空等多家航空公司都曾收到類似信函，信中指出，若不配合「一個中國」原則，那麼公司網站可能遭到封鎖，進而喪失對國際航空公司而言最重要的中國市場。

中國大陸民航局4月發函，要求全球44家航空公司必須遵守一中原則，將台灣、香港、澳門從國家，改列為地區並加註中國；截至5月25日已有18家完成更改，26家承諾整改，而預計完成時間最早為5月28日，最晚為7月25日。

中國又贏

屌你老母

有錢真係大撚曬

班台仔仲日日笑鳩中國人香港

成撚日咩一中一中，
一個香港，一個中國，一個台灣，有乜問題

搭左無數次qantas
估唔到始終要轉返坐CX

台仔比人杯死啦

Show Blocked User - 何東妹

又贏

支那國跟本已經係邪惡核心國，比伊朗，俄羅斯更卑鄙，用錢來破壞你文明社會核心價值

笑鳩台灣有意思咩
重點係支那既惡行

中國澳洲 Australia, China
中國澳洲航空（China Qantas Airways）

Qantas 好似無飛台灣?

破壞咗好耐
將嗰種「指鹿為馬」嘅價值觀散播全世界
用金權令全世界陪自己講大話

慳啲啦
只有
支那
支那香港
繁體支那
唔洗分得咁仔細
大家都是支那人

垃圾澳洲鬼